###### ПИбд-21 Алеся Демянчук
# Лабораторная работа №3
### Системы счисления: арифметические операции

###### Как запустить лабораторную работу
1. Открыть папку "ovmLaba3" в IntelliJ IDEA как проект
2. Запустить программу

###### Использованные технологии
- Java 11
- IntelliJ IDEA

###### Что делает программа?
Производит необходимую операцию с двумя целыми числами 
При запуске программы пользователь указывает:
- число в исходной системе счисления;
- исходную систему счисления (2-16);
- конечную систему счисления (2-16);
- арифметическое действие.

После расчетов программа выводит результат арифметических преобразований.

###### Тесты
CC в диапозоне от 2 до 16, , буквы A-F, исходное число целое положительное

| Входные данные(исходное число, конечная система, исходная система, действие) | Выходные данные |
| --- | --- |
| А21, В1, 14, +| 100001100000|
| FFAB, 16,  7, -| 65451 |
| A1, A, 11, *|10001010110 |
| 1001,10, 2, / | 100.1|


***Видео с примером работы программы: https://yadi.sk/i/GTLxcH4UxB-9mQ***